【英年早逝】短片網站Vine創辦人家中倒斃 終年34歲

2018年12月17

短片網站Vine和熱門手機遊戲HQ Trivia的聯合創辦人克羅爾（Colin Kroll）被發現倒斃在曼哈頓（Manhattan）的住所中，疑因吸食過量可卡因和海洛英致死，終年35歲。
警方消息指，克羅爾的女友周日正午12時15分報警，指克羅爾的電話沒有人接聽，警員上門查看後，發現克羅爾倒斃在家中浴室，旁邊有吸食毒品的工具，亦在屋內發現疑似可卡因和海洛英。當局將進行驗屍查明死因。

HQ Trivia在官方Twitter上發帖︰「今天收到我們的朋友、聯合創辦人克羅爾過身的消息，我們悲傷地說再見，並向他的家人、朋友和親人致以深切慰問。」

HQ Trivia和Vine的另一位創辦人尤蘇波夫（Rus Yusupov）在Twitter上發文指︰「會永遠懷念他和他善良的靈魂、寬容的心，他令世界和互聯網都變得更好。兄弟，安息。」

克羅爾在2007至2009年任Yahoo的工程主管，2015年起擔任HQ Trivia的行政總裁，該遊戲在今年1月成為iPhone下載率最高的頭10位之一，不過遊戲後來下滑到250至500的位置。克羅爾與尤蘇波夫2012年創立Vine，同年Vine被Twitter收購，不過Twitter在聘用克羅爾18個月後將他解僱，指他與多宗女同事的投訴有關。克羅爾正涉及一宗人事投訴，一名HQ Trivia員工指控他的管理模式有問題。
英國廣播公司／英國《每日郵報》

HQ Trivia and Vine Co-Founder Colin Kroll Dies at 34

Colin Kroll, co-founder of the Vine video app and the HQ Trivia game, was found dead in his Manhattan apartment early Sunday of an apparent drug overdose, Variety has confirmed. He was 34.

New York Police Department officers responded at 12:18 a.m. Sunday, Dec. 16, to a call by a woman concerned about Kroll’s well-being. The police found him unresponsive in his SoHo residence and EMS staff pronounced him dead at the scene. An NYPD rep said the department is awaiting results of the medical examiner’s report to determine cause of death but confirmed that drugs appeared to be involved. Police found Kroll’s body surrounded by drug paraphernalia, TMZ reported.

Kroll’s latest venture was HQ Trivia, where he served as CEO of the company he co-founded with Rus Yusupov. HQ Trivia became a viral hit after launching in the summer of 2017 as a live-streaming game show that doles out real cash to player — a format that’s been widely copied.

In a tweet Sunday, Yusupov wrote, “I will forever remember him for his kind soul and big heart. He made the world and internet a better place. Rest in peace, brother.”

HQ Trivia also posted a statement on Twitter about Kroll’s death, saying: “Our thoughts go out to his family, friends and loved ones during this incredibly difficult time.”

Scott Rogowsky, the regular host of HQ Trivia, said in a tweet that “Colin Kroll was a true visionary who changed the app game twice, and with HQ he changed my life. He poured his heart and soul into his work and was incredibly proud of what his team accomplished. I will forever be grateful for his friendship, his leadership, and his belief in me.”

Kroll and Yusupov also were two of the founders of six-second video app Vine, along with Dom Hofmann. Vine was acquired in October 2012, prior to its public launch, by Twitter — which then shut down Vine about four years later. In 2014, Vine was a recipient of Variety‘s Breakthrough in Technology Awards.

Kroll had been Vine’s general manager for a few months before he was fired by Twitter in 2014. In a statement earlier this year, Kroll acknowledged that “I was let go from Vine four years ago for poor management… I now realize that there are things I said and did that made some feel unappreciated or uncomfortable. I apologize to those people. Today, I’m committed to building HQ Trivia into a culture-defining product and supporting the dedicated team that makes it all possible.”

When HQ Trivia was trying to raise funding more than a year ago, the company was turned down by some venture capitalists who were wary of Kroll’s “alleged bad behavior,” which included “’creepy’ behavior toward women that made them uncomfortable,” according to a Recode report that cited anonymous sources. This summer, Kroll replaced Yusupov as the company’s CEO — amid concerns over HQ Trivia’s waning popularity — while an employee filed an HR complaint against Kroll citing an “inappropriate and unprofessional” management style, per another anonymously sourced Recode report last month.

Before co-founding Vine, Kroll was CTO of Gilt Groupe’s Jetsetter travel site and mobile app where he also worked with Yusupov and Hofmann. Prior to that, Kroll was an engineering manager in Yahoo’s search and advertising technology group; he joined Yahoo with the company’s 2007 acquisition of Right Media, where he had been a software engineer.

Kroll studied computer science at Oakland University in southeastern Michigan, according to his profile on Crunchbase.

Correction: An earlier version of this story incorrectly reported that Colin Kroll was 35 at the time of his death. He was 34.

未入黎都估到係OD

吸毒都話善良既人

TikTok有冇人拍片記念Vine
（好似TVB報道ATV收台咁 ）

Speedball真係必死

被抖陰激撚死

會唔會係被吸入大量毒品

食乜鬼可卡恩

on lun 9

留名等睇陰謀論者話係有人做低佢

連登仔：吸毒衰過殺人放火

You get the point